寒背真係好核突

每次見到d人寒背就好想幫佢一野拗返直
寒背一黎唔健康二黎又搞到成個人好冇自信
奉勸各巴絲真係要留意下
就算幾攰都要逼自己挻直條腰骨

特別係d女仔 成日寒背加快胸下垂
本身唔大波嘅寒背咗連果少少都冇埋

睇到呢個post即刻坐番直先
利申：成日比男朋友話我成日寒背

習慣咗寒背係好難改 真係要不停提自己要挻直 加油絲打

其實有寒背可以買返啲嘢嚟拉返直

利申：本身都有，買咗樣嘢嚟日日整，𠵱家直咗好多
唔想畀人話賣廣告，想知我先up圖

想知

x2

想知x3

X3

請說

X4

其實做下gym會改善到

自己做好左本份先靠器具啦，挺胸收腹收下巴，坐同企都要直，好多人一坐低就the皮

嘩 望落好辛苦

備注返用後感：
用呢塊板，開始時用會有反胃感
每次用只可以睏7分鐘左右時間（買時店主特意提示），所以我暫時每日只用一次。
放正喺寒背個位睏上去，曲起腳，雙手向上擺，過一陣會feel到寒背個位「啪喇」聲響，同時有種心肺撕裂個種爽

利申：以前做過物理治療啪骨嗰隻，係同一感覺，效果一樣。個人行直咗，肌動活動自然咗同無再肌肉痛。如果你明我講咩嘅話

留名學野

係邊買？

葵涌廣場，頂樓，邊間唔講了，自己搵（好易搵）
我見淘寶都有，可以自己搵搵

普遍寒背都係習慣使然，只要時刻提醒自己要挻直背脊其實已經ok，根本唔洗用樓上巴打貼出黎嗰啲器械幫手。

即刻企返直先

呢句真
但你要明白因爲多年嘅「習慣」而令尾龍骨變形（寒背），已經唔係單靠提醒去改善
輕則，可用你方法改善
中度，已要用上器械或物理治療
重則，要去醫院做手術加事後治療（無辦法嘅選擇）

有寒背（輕中重度）嘅肌肉痛楚，你唔會明，如果你無呢方面嘅困擾

我冇睇錯既話 呢塊野係用黎改善腰椎 對於改善寒背黎講 效果比較間接

我諗果種器械係幫嚴重駝背嘅人撟正 如果唔係好嚴重自己注意下 逼下自己就得

我見示意圖係用晒成條尾龍骨（背脊），分5part，加店主話有幫助，同時仲教導啲健身姿勢嚟副助嚟改善。

巴打借問聲舊野咩名？

夜啲答你，因為喺屋企，張示意圖有標到呢舊嘢個名

giggs

我寒背搞到膊頭位向前
如果整去後面又搞到胸骨底部向外凸起少少
有咩方法可以改善到

膊頭向前叫圓肩

我都知自己有呢個問題
成日一放鬆個人就企唔直
寒得耐而家個肚腩位突哂出黎
企返直啲個手臂位又好似太後咁
有無人明

我都有寒背問題，身高米86寒到平時度得83，近幾個月有用矯正帶叫做好返d，想問如過想睇埋醫生配合調整，要睇咩醫生？ 同埋貴唔貴

我都係

我塊我屋企都有，拉完超舒服。

做gym操多d背都有用

淘寶有，我買左，無乜用
係靠左手係背脊搭右手拉返直條腰

以前ex都成日寒背 因為佢又高又瘦
一寒背個頭就會向前伸 成隻龜咁

Iron man

你同我ex係同一人

塊板叫咩名？

圓肩係咪要做gym練背先得

早排喺kickstarter/Indiegogo睇過隻product叫Upright Go

佢係一嚿薄薄哋俾你黐喺背脊嘅sensor, 會監測使用者嘅坐/站姿, 再用震動嘅形式作出提醒/糾正

有興趣可以preorder, 預計9月shipping

我自己都諗住買個俾女友 (佢有好輕微嘅寒背), 幾百蚊又無痛試得過

以前買左張椅背令自己用電腦時坐得直D
但經常因為天氣熱除晒衫
背脊汗痴住椅背好唔舒服
用左一排就冇再用

通常企得衰會，寒背，龜頸，圓肩，三樣野一齊，港女通常都圓肩，男就寒背龜頸一齊有。

之前睇過呢個 感覺着件背心既嘢比較實際

可以學第五個姿勢企

唔好太介意啦 變咗圖左重衰過俾人𥄫

頭向前伸又係另一樣野黎
不過好多時有一樣就有埋第二樣

圓肩+寒背+頭向前伸
通常3樣一齊有

肥撚一企直就突肚腩

咁叫咩

有個fd話做多啲背可以拉返直

我都認同如果個問題係比較嚴重嘅佢可能冇乜用

但係用喺預防寒背或者糾正好輕微嘅寒背就應該幾work

當然最緊要都係要自律同培養好姿勢, 嚿嘢都係輔助下提醒下

呢個真 我以前極寒加龜頸
之後開始落街做下引體，寒背改善左好多
同埋有時可能係前後肌肉唔平衡搞到易寒背
可以睇下呢個channel，呢個教練同時係職業治療師黎，好多關於體格問題都可以係佢個channel搵到

唔知唔正式名係咩

腰椎腰間盤突出?

去游水啦包你好
蛙式喎
唔好話唔識游水呀
懶人總會有 藉口

想問下呢舊野幫唔幫到脊椎側彎？
有輕微c形脊椎側彎

gut 籮會易明 o 的

由細到大都寒背
依家想直係超難
一係直一陣又唔記得
一係就直太耐會累/酸到頂唔住寒返背
然後一直loop
覺得已經去到一個好難改善嘅地步

買嗰舊嘢係咪真係有幫助 ?

有時覺得寒背係自信問題
係心理病

點改善

個人懶，同埋細個無咩自信，大大下習慣左，所以有 o 的肌肉會唔夠力，做 gym 練返背肌會有幫助。

啱返到屋企，即影畀你哋睇。唯一Sor嘅係殘體說明書嚟

細個學芭蕾舞好注重挺直
但成日俾阿媽串我挺到條腰咁直
話搞到心口突哂出黎好醜怪
叫我收斂啲

俾佢話到驚就開始寒背
到依家慣左已經改唔到

寒背唔係一朝一夕練成,係長時間姿勢唔正確搞成
所以想練返好佢就要預左俾返相應既時間

成日覺得挺直個胸黎行好奇怪
仲有171 我唔想自己咁高
專登寒背想人地望落好似矮啲咁

襯重後生真係要逼下自己改 唔係好快30都未到就仲寒背過d呀婆

以前寒背好嚴重
本身身高1米8
用斜揹袋變埋高低膊真係好撚核突

好在呢幾年靠做gym練番好個背

發覺有好多女仔都誤會咗挻胸係 挻到谷痕晒個胸果種咁
其實正正常常條腰係直 唔寒背行出黎已經好睇

wa 好似恐懼鬥室 D game

頭向前伸點搞好
用得太多電腦同手機

點做？
巴打可唔可以指點一下？
利申：187cm 瘦撚 有寒背 挺直個背耐左就會feel到攰

對唔住囉

我屋企人又係咁 話緊佢都唔聽

如果一坐直得耐條尾龍骨下半part開始痛應該點

如果有恆心，日日貼牆企15-30分鐘好快會有改善

呢個好似係坐骨神經問題，建議你睇醫生吧

高級sales post 留名學野跟進

識野
日日上youtube睇jeff

我成日坐個陣都自己寒左
搞到而家又圓肩又肋骨外翻
有無啲咩動作/架餐可以幫到我

同問

三樣有齊可以點搞

寒背寒左30年, 近呢1,2年開始想改

但唔係好知何謂挺直企/ 行/ 坐

同問 我寒背+頭向前
好撚柒

我想問係邊度既肌肉痛，係咪腰背左右兩側痛

我都係有呢個情況
個頭向前凸咗出黎好核突
但係改極都挺唔直條腰
企直企得耐會好攰
之後就寒返背
由細寒到大
個胃腩就咁出現了
圓肩 我google咗啲圖睇
我應該都有
三樣齊哂

引體上升幫到你

老實講,如果吳彥祖同陳冠希寒背
佢地只會係一個普通靚仔,唔係而家咁男神級
寒背+頭同頸向前係扣好好好多分

利申: 寒背+頭同頸向前, 重要唔靚仔

陳生寒曬背成隻猩猩咁嫁喎，吳彥祖 就model 身型，無寒背。

+1

做gym 練大個肩同背已經爭好遠

its real

睇Jesse Fing Jer

大家得閒可以上網查下咩叫 upper cross syndrome
其實好多人都有
理論上係要抽鬆胸前嘅肌肉
同時鍛練背肌
咁就可以解決問題

我自己都有
亦都知解決方法
但超級懶完全唔想做

寒背主因

真心關事
稍為企直少少啲呀叔已經係咁望 好躁
已經唔係好大波 或者頂哂個胸出黎果啲

啱search 咗，好正

呢個post，好值得長期置頂

寒背唔係單靠企直就得，係要靠做運動加強背肌同腹肌，幾乎肯定寒背啲人呢兩部份肌肉好弱

生得高真係好易寒背

留名跟進

瘦撚都係

好似之前套戲科學怪人入面哈利醫寒背個舊野

俾個運動以外的方法你地，就係訓地下或者訓硬床，仍然要用枕頭，亦記住加野墊高個膝關節，頭兩個星期一定有段辛苦期，慢慢就舒服返，因為你啲肌肉要重新適應，配合埋平時運動，一定大有改善

睇到個po即刻坐番直

我都寒得好勁
好想直返

以前都有寒背，做gym多做背肌之後，拉直返個人，直頭高左

想問大約位置？ 係畫局個邊定另一邊？
幾錢左右

怕咩比人望企直d靚d有自信好多

去taobao search 腰 牽引器就有
主要放鬆下條腰 對背作用不大
寒背最重要喺拉背 增加背部肌肉

舊野叫back magic

影印嗰邊，同$120。所以如果你會淘寶，可以試下淘返嚟如果你覺得貴，因為膠板嚟。

我由幾年前開始就時常警惕自己唔好寒背
但有時攰起上黎就自然會寒

乜唔係駝背咩
幾時變左寒背

好想改 留名學野

有啲人只寒個背，有啲人係連個肚都凸埋，講緊係成條脊椎個S形弧度誇張化左，呢種人係一定有埋盤骨前傾，對佢地黎講下盤先係個主因，上身為左平衡所以寒埋背，通常係坐得太多令到腹肌太弱所做成

點解我咁清楚？因為我正正係呢種

咁啱嘅...
我之前都係 依家無事

點改? 我而家係
仲加埋肋骨外翻

平時會練下背肌就冇太大問題

唔好話女仔，男仔有個肥仔波都會收收埋，最後寒背

唔多唔少我都係

我開咗個post講

有興趣睇下
不過我無打盤骨前傾
我之前都係靠GYM黎改善

我宜家已經好直，我係多管齊下先得（拿我唔熟肌肉名稱）：

拉鬆：大腿前面、後腰、胸、膊頭向後拉

練強：大腿後面、屁股、腹肌、上背

習慣：訓硬床，只仰臥盡量唔轉身（我試左呢個之後個改變好明顯），另外，一日入面盡量只係企同行，大幅減少坐嚮度，我屋企用電腦只係企住用，當然你要放高部電腦，食完晚飯又企到訓覺 ，用手機要拎到上頭咁高睇，唔好dup頭用

寒背習慣好難改

我以前都寒背，練厚左個背肌就直返晒

成日覺得要挺直條腰行路好攰
但我仲好後生

咁冇寒背個啲人行路個陣都係要用力挺直條腰行？
咪會好攰？
定係個個人天生個背脊唔同...

留名

兩樣都有
頭頸向前 難改過 寒背

有冇矯正帶介紹
淘過一條 根本唔夠力拉直我

我有呢個問題時都經歷過你呢個階段，但當我好返之後先知道原來你會好快攰係正正因為啲肌肉懶慣左，宜家我挺直行路係冇以前咁用力架，因為啲肌肉強左，用左力你都唔覺架，咁先為之解決問題根源，如果唔係你不停記住挺直係冇用架，治標唔治本

留名
塌腰 寒背 圓肩 脊椎側彎
加要成日搬貨上落

企直一段時間
上背位好似火燒咁
好唔知點咁痛

你係咪痴撚線架

唔好用呢樣野，肌肉唔夠力令你個人直返，你仲用外力去幫佢？類似一個二世祖fing晒副身家，你仲借錢俾佢？真正幫佢係搵份工俾佢

我嚴重到胸骨好似向入折埋咁，深呼吸擴胸加膊頭向後會拉到胸椎啪啪聲
有冇人有相同問題

企無問題，一坐低就the 皮

我都覺得係
記得要直跟住挺一陣就覺得攰，然後就DUR皮
應該真係肌肉問題
我係又高又瘦果D，個人勁薄

啲男仔生咁高點解要寒背，真係好樣衰

點先可以叫條女唔好寒背

舉鐵練背

留名學嘢改善

但我想問理想係 頭背pat 成直線？
咁瞓教個陣個枕頭未搞到無成直線囉？
唔用枕頭瞓會更好

留名想唔寒背

唔用枕頭係錯的，因為個頭會低過心臟，訓訓下會腦充血，合理高度係令你個額頭高過下巴少少，同時頸部要有足夠支撐

即刻坐番直個人

咁其實個枕頭應該要好薄先啱
Btw，成個大學生涯都無用枕頭

其實好易
搵人幫幫手/自己做一做個動作就得
利申同朋友行街見倒寒背個陣諗既 唔知有冇錯/實際效用，我自己就都係咁做

人地幫：好似按摩咁手指公放背脊、其餘放前面；之後好簡單，手指公向前推、其餘向後拉。之後hold住，比事主習慣個姿勢

自己可以做warm up咁，肩膀打圈轉：上至後、至下、至前、再到番上。hold 係向後個下，習慣個姿勢

目的都係比事主習慣挺直
但似乎唔嚴重先有用
我覺得坐係度做會更好

我會啪倒，唔時太大聲，同埋得一下，自從出現呢個情況，我都唔係好咁伸咁大懶腿

好撚想知

有時真係唔想，但係因為太高，地鐵巴士小巴都要就住就住，習慣左就寒背。。。
好多人都想好高，但係其實太高就會咁。。。

利申183

有排隻手傷咗係屋企做物理治療
寒背都無埋

見到topic即刻坐返直

我曾經有
做物理治療時個師父講呢啲叫做胸骨移位

駝背係因為胸背肌力不平均造成, 要做gym 練返個背d 肌肉先可以根治到

你果時點返醫好？
我會考果年開始有，已經十幾年

寒背有機會係因為背肌力量唔夠同埋胸肌太緊，建議操多啲背同拉鬆翻胸肌，胸肌同背肌嘅力量取得平衡就最好啦，肌肉會影響你成個骨架嘅形狀

個物理治療師左扭右扭咁就好咗，所以我都答你唔到

胸大由細到大都慣咗寒背 自己盡量少繞腳

對唔字，我都線直翻

呢d野唔係用意識強行控制肌肉調整個姿勢就得啦咩
細個比呀sir屌我寒背，以後要我挺胸收腹咁做人